台團體撐港人反送中 籲取消港公務員警察入境規定 須依大陸人民條例申請

台灣一批民間團體今日發表共同聲明，支持港人要求特區政府撤回《逃犯條例》的訴求及行動。團體並提出四點呼籲，包括台灣政府應研擬發布緊急命令，停止港澳條例部分適用；以及香港公務員及警察入境台灣申請，不再適用《香港澳門關係條例》第11條規定，而須依照《台灣地區與大陸地區人民關係條例》提出申請。

這批團體有19個，並稱正持續增加。團體包括台灣公民陣線、台灣人權促進會、台灣勞工陣線等。在該份共同聲明，聯署團體指，由於中國司法人權保障不健全，司法獨立更被中共列為「七個不要講」的禁忌，而6月9日香港上百萬人上街遊行抗議，香港特首依然聲稱將於6月12日恢復審查《逃犯條例》，遂發表聲明，支持香港人民要求香港特區政府撤回《逃犯條例》的訴求及行動，並提出四點呼籲。

一，台灣立法院臨時會應邀請行政院專案報告並發表聲明：

鑑於《逃犯條例》修訂嚴重威脅入境或過境香港之我國人民人身自由，6月17日即將召開之立法院臨時會，應邀請行政院院長、陸委會主委及相關部會首長提出因應報告，並通過聲明要求香港政府停止威脅我國國民人身自由之「逃犯條例」修訂。

二，政府應研擬發布緊急命令停止港澳條例部分適用：

由於歷史上香港的特殊性，包括台灣、美國在內的世界各國，都給予香港不同於中國各省的「獨立關稅地位」、「特殊法律地位」或「特殊國際地位」，但其基礎是香港不同於中國各省的相對自主性與法治傳統。如果香港立法會完成《逃犯條例》三讀，即代表香港在「一國兩制」下僅餘的相對自主性已徹底淪喪，香港政治情勢較1997年已有相當變化。團體建議台灣行政院應根據《香港澳門關係條例》第60條之規定「本條例施行後，香港或澳門情況發生變化，致本條例之施行有危害台灣地區安全之虞時，行政院得報請總統依憲法增修條文第2條第4項之規定，停止本條例一部或全部之適用」「本條例停止適用之部分，如未另定法律規範，與香港或澳門之關係，適用台灣地區與大陸地區人民關係條例相關規定」，報請總統發布緊急命令。

三，優先管制香港公務員及中資具重大影響力之港資來台：

為維持與香港民間之友好關係，建議初期行政院優先採取以下措施，將來再視香港政治情勢變化動態調整：

1.香港公務員、警察入境台灣，應依照《台灣地區與大陸地區人民關係條例》提出申請，不再適用《香港澳門關係條例》第11條規定；

2.香港居民、法人、團體或其他機構來台投資，未能出具「陸資無重大影響力切結書」者，應依照《台灣地區與大陸地區人民關係條例》提出申請，不再適用《香港澳門關係條例》第31條規定。經事後查明「陸資無重大影響力切結書」不實者，應負刑法使公務員登載不實罪責(「具重大影響力」之定義，參照國際會計準則公報第28號投資關聯企業)。

四，呼籲各國共同檢視香港民主人權狀況，決定限縮、取消或延續香港不同於中國各省的「獨立關稅地位」、「特殊法律地位」或「特殊國際地位」，以阻止中國不斷傷害香港民主、人權及法治現況。

好多公務員都反送中架
唔好